[工作故]氣味中「沉」找自我

投入工作能讓時間過快一點，即使面對沉悶的工作。(2020/9/23)

星期三的早上，工作第二十三天，工作天的十七天。看似平淡，但職場種種的挑戰都令我心情彷如過山車的起跌。

眼看自己所做的，能在課堂上被使用，心情亦是複雜。坐在自己的位置，觀課，每天八個課節，第三個的循環週下，同樣的笑容:「早晨」，自己亦不難感到每次的面容其實在轉變。輕而易舉的笑容，自少以笑為名我亦感到乏力。

本應強而有力的笑容敵不過工作的乏力，的確難以遮蔽我的疲態。工作本應沉悶而鎖碎，這是一個既定的事實。至少，能我身份上完全證實。曾聽說，工作令人生的平衡打亂，令人迷失亦能使人上癮。就我而言，工作令我迷失，令我需要再找意義，至少我要先確定自己的存在。嗅覺能讓我知道自己的存在，定時嗅著自己的手腕已成一個習慣。味道變淡使我荒忙，我要再想方法讓自己確定我還是存在。

千里馬等佰樂?還是佰樂找千里馬?可以肯定的，我還等一個機會。

看著掛在門上時鐘，等待課堂的鐘聲，倒數著工作的結束。我不禁再問自己，我還存在嗎?投入真的能讓時間過快一點?我連投入什麼亦不曉得。在我打這段文字之制，我又不自禁地嗅一下自己的手腕，失望。味道變得使我害怕，不熟悉的味道亦不應屬於我的味道，很淡。快要消失的感覺。

知道我的故事的人不多，知道我內心世界的人更少之有少。不喜歡分享，選舉性分享亦是我的本性和我要持續學習的事情。跟我生活快四年的人，也不太了解我的內心；或許我的貓已經是最了解我的一個；我不分享使我更自由，選擇性分享使我更安全。同時，在同樣的工作環境，不同的地方，不同的身份亦使你難以明白，我難以開口。你我職場上的階級觀念很強，你知，我知，隔離傻強亦知。分享多，你問亦多，自然解釋亦會更多。分享少，亦難以爭取更多未知的可能性。喜歡收起自我，怕解釋的我，我選擇沉默。再者，我就是我，我本生就喜歡收起自己的內心，以我的笑容打發其他人的好奇心，即使乏力得很。
學校是社會的縮影，就是讓學生能成長後有更好的準備踏進社會。第一年踏進社會的我，告別十七年的縮影，但我選擇再次從返縮影中，只是身份上有所改變。職場上面對的「工作」亦不只是工作，關係的重要性更顯而易見，但同時亦連接著你我也知道，也不懂亦不希望處理的複雜問題。「人際關係」
我喜歡幫人處理問題，「人際關係」等，從千絲萬縷的事件從整，但絕不希望發生在我自己身上。但跟據過往經驗，幫人處理後不論成功與否，都會使我野上麻煩。我本生自己就是一個經常令自己人際關係變得複雜的人，然而能幫人解決亦不等如可以處理自己的問題。我不喜歡討好自己不喜歡的人，不論身份、地位、性別，我很喜歡討好我想討好的人，這個就是我，最自然的我。然而，討好人也要懂得收放自然，這對我亦是另一個難題，能在一個壓抑的地方，有一段時間做最自然的自己，不用氣味確認自己的存在，這是真的存在。收放自然真的很難，盡興要結束?誰會捨得?但壓抑我的亦是一種關係，一個身份。關係跟身份是掛鈎，你多一段關係就多一個身份，多一個身份亦有機會少一個關係。關係跟身份，能否共存?可以，但你要懂得一個遊戲規則。「選擇性分享」

三杯水可以倒成一杯水，你可以一口氣飲清一杯水，亦可以分三次飲，更加可以只飲部分。同一道理，你要享的內容可以一次過原原全全的分享受，也可以用以上喝水的道理。然而，影響既結果也可以截然不同。職場，面對人際，自然有立場有利益等。要討好人際關係，又避免有失身份，飲水的技巧能助你一把。對我而言，還在一個初學的階段，我可以很善用自己的說話技巧，但我過不了自己的內心。要事你全都不知，要事你全都知，這個是惜日的我。但我需要在這行業生存，要讓人對我放下戒心除了我乏力的笑容，就是要懂得喝水。。。
放空了大半天，紀錄自己的故事，文字的張力跟我的氣味一樣，慢慢失去。或許，時間到了，開始又消失了。此時，小息的鐘聲響起，聽見己復課回校的學生的腳步，吵鬧的聲音，跟我坐在冰冷的班房中，顯然格格不入。小息沒讓我放鬆，靜止的空氣沒讓我內心平靜，我如常參與在課堂上，面向我的電腦。把內心的想法，續一打出，以生硬的文字表達。我投入工作嗎?讓我在沉悶的工作也感到時間過快一點嗎?沒有。我投入在紀錄的文章中嗎?沒有。我投入在什麼?原來也沒有。從來文字不是我的興趣，文章舒寫亦不是我的強項，但我竟然在電腦上紀錄一點也不值得提及鎖碎而沒有價值的內容。可笑而諷刺，我會選擇做自己不感興趣的事情，讓自己看似投入那沉悶的工作，而讓時間過快一點。老實說，時間沒有因我的打字速度增加而隨之走快了，因為其實我不投入，我只窮得剩下用文字打發時間。面對好奇的人，我能用笑面面對，他們也會趕快離開，但面對慢長的時間，恕我再多笑用，再用力的笑亦未能推動時間加快腳步的流動。